反擊國台辦繞過當局致電花蓮縣長 蔡英文探訪 受傷陸客：謝總統

反擊國台辦繞過當局致電花蓮縣長
蔡英文探訪 受傷陸客：謝總統

頭條

【本報訊】花蓮發生強烈地震，但兩岸救災不忘角力！內地國務院台灣辦公室昨越過台行政院大陸委員會及台灣海基會，直接聯絡人稱「花蓮王」的花蓮縣長傅崑萁，外界關注北京是否趁台忙於救災試圖分化島內政治力量。不過，台灣總統蔡英文昨視察災區亦暗自出招，親自探望大陸遊客，陸客感激明言：「謝謝總統。」

記者：盧燕儀

蔡英文昨與花蓮縣長傅崑萁（右二）到醫院探望地震傷者。

國台辦發言人安峰山昨表示，國台辦主任張志軍與花蓮縣長傅崑萁緊急通電話，了解人員傷亡、財產損失及救災工作進展等情況。張志軍表示，兩岸同胞是血濃於水的一家人，稱得知災區缺少專業救災人員，北京願派遣救援隊赴台協助救災。傅崑萁對國台辦眾的關心表示由衷感謝，承諾將與國台辦保持聯繫。

福建母子一死一傷

現年56歲的傅崑萁曾加入親民黨及國民黨，2009年以無黨籍身份參選花蓮縣長，擊敗國民黨等其他對手，成為花蓮縣第二名非國民黨籍的縣長。傅崑萁親北京立場明顯，讚揚一帶一路政策如漢唐盛世，強調兩岸關係不容外力見縫插針。

國台辦昨越過台灣海基會直接聯絡傅崑萁外，大陸海協會亦照辦煮碗，海協會會長陳德銘致電花蓮縣，向在地震中遇難的台灣人表達哀悼，並表示願意提供包括派遣救援隊在內的救災協助。不過，台灣行政院陸委會昨晚表示感謝，強調台灣救災能量充足，毋須外界援助。陸委會強調與花蓮縣政府保持密切聯繫，說明政府會盡全力協助救災事宜。

在這次地震中，至少有6名赴台自由行的陸客受傷，其中1人傷重不治。一對來自福建的母子6日入住雲門翠堤大樓內的民宿「漂亮生活旅店」中，目前已知母親40歲余姓婦人頭部受到重創，在花蓮慈濟醫院加護病房搶救不治；顏姓兒子傷勢較輕，也在花蓮慈濟救治，至於其他旅客基本安全。

國台辦主任張志軍（右）昨直接聯絡花蓮縣長傅崑萁查詢災情；圖為二人早前在北京會面。

內地兩年前做法低調

內地國台辦的做法和兩年前高雄美濃7級地震不一樣。當年，台灣多處災情嚴重，台南多棟大樓倒塌，國台辦當時保持低調，沒有直接和災區政府聯絡，由大陸海協會和台灣海基會保持聯絡，了解當時地震災情。

2016年的2月，蔡英文僅是候任總統，尚未上任，當時台灣總統是國民黨馬英九。3個月後，蔡走馬上任，發表就職演說，拒絕承認「九二共識」及一個中國原則，北京大表不滿，兩岸關係陷入低迷。

不過，蔡英文昨探視災區醫院時，主動向醫生了解一名內地遊客傷勢。醫生解釋，陸客傷到肌肉，已進行初步縫合，幸沒有傷到骨頭，蔡英文於是向陸客說：「那你們可能要在這裏一陣子，我們請海基會的人來看看你們好嗎？」陸客趕緊回答：「好的，謝謝總統。」

此外，內地國家旅遊局提醒遊客密切關注台灣地震風險，近期暫勿前往台灣花蓮及相鄰地區旅遊；提示旅行社停止組團或者帶團前往花蓮及鄰近地區，要求大陸旅行團及時調整行程並撤離。資料顯示，前日約有70個大陸遊客團、包含領隊在內共有1,265人在花蓮縣旅遊。

相關新聞

台氣象局：或有更大地震
頭條 5小時前

低層柱幼牆少 頭重腳輕大樓「腳軟」不到幾秒就倒了
頭條 5小時前

屹立半世紀 地標酒店變廢墟
頭條 5小時前

歷311地震 日夫婦手牽手獲救
頭條 5小時前

酒店替工剛上班 遭天花壓斃
頭條 5小時前

指香港無天災但有人禍旅居港人：花蓮仍叫人心安
頭條 5小時前

快運航班延誤 旅行團改行程
頭條 5小時前

兩年前同日 美濃7級強震
頭條 5小時前

倒塌建築物接近「米崙斷層帶」
頭條 5小時前

生死一刻 夫飛身護妻女
頭條 5小時前

兄旅遊喪命 妹認屍痛哭
頭條 5小時前

日官民伸援手 呼籲回報台灣
頭條 5小時前

《神魔》捐80萬 網民：不枉課金
頭條 5小時前

點滴：黃夏蕙契女隆鼻後痛住跑
頭條 5小時前

6級地震7死260傷67失蹤花蓮加油！
頭條 5小時前

洗頭艇準備

支那咁多事

一隻手掌拍唔響，花蓮縣長應以事忙為由唔聽，直接叫佢打上台北。